有咩漫畫係真正稱得上係神作？

鋼鍊只係普通魔法漫，只能係佳作
格印戰士完到先講
你覺得咩係神

鬼滅之刃

幽遊白書
Level E
Hunter X Hunter

浪客行

Slam dunk

GANTZ

小天使糖糖，日本動畫界最高峰之作

龍珠 - 武力
JoJo - 智力

你見之後啲 火影 海賊王
都係跟緊條公式

最強會長黑神

仲有噬謊者

暫時睇過真係得鋼煉
乜柒one piece , 火影 , hunter
係好睇,但真係離神作差好遠
有好多漫畫睇得出個作者一開始好有創意好有Heart
但見到出左名之後就鳩畫,拖戲,格硬黎
唔同鋼煉,有齊起承轉合,有意思有世界觀有完美有教學意義
而且又無bug,又無格硬黎

除左上面幾本，我覺得寄生獸都算係

勇者赫魯庫

熱血江湖

死亡筆記算唔算～好燒腦😂

粉俠傳

海虎

Slam Dunk

魂環
Sket dance

人間失格
軍雞
漂流教室
14歲
4月是你的謊言

加旋

鐵拳浪子

+1，黑神嘅好係動畫表達唔到嘅

山本英夫 異能者

jojo

晚安布布
炎拳
惑星奇航

鬼滅之刃
逃離伊甸園
通靈王
不良仔與眼鏡妹
Gantz
特極囚犯
死神
家庭教師
東京喰種
幽遊白畫
日式麵包王
魔法老師
魔法零蛋

你要完整既神作真係好小
入樽
神龍之謎
城市獵人

神就神在係做到以上嘅野之餘 8歲到80歲都會睇得明又岩睇 可以搵到自己想搵嘅野
死亡筆記上某程度都做到嘅 但都比唔上FA

靈能百分百
聲之形

浪客行，real同銀之匙完到再講

火之鳥

神之塔

Slam dunk
犬夜叉
銀魂
浪與香辛料
漂流教室
伊藤潤二全部作品

銀之匙完咗啦

銀之匙完左啦

巨人嗰結尾唔爛嘅話 可以挑戰

係喎，自
都要花時間重睇

魯邦

槍王黑澤

魔法小神童加旋故事情節雖然簡單
而且都幾王道
但其實整體來講都唔差

本身打完積安完咪算
又係比雜誌社逼佢畫結果加速收尾

歷史之眼

死神
死亡筆記

L.L

鋼煉都只能算係佳作嘅話咁冇漫畫上到神台了

漂流教室
蠟筆小新
👆🏻其實初期好多故事都好sad 例如小白見d流浪狗女 俾車 車死...

FA
噬謊

浪客行神就神在佢未完，因為未開始就完咗，係人都知小次郎最尾會輸俾武藏，但係每個讀者心中有不停版本嘅決戰

希望佢快啲出埋個尾啦

天元突破

排球少年
漫畫神分鏡

one outs

孤高之人

啲人覺得爛左尾
覺得L死左就好完

火之鳥🦅

連登仔眼中嘅神作：細個TVB有播過

龍珠 死筆（一）鋼錬

巨人 鋼鍊 死亡筆記

LEVEL E正

Jojo

白兔糖

臭作

JOJO

鬼滅漫畫好難睇

根本係爛尾

打完積安之後先係成套野最正個part

最強不良傳說

真

北斗の拳第一部

呢排翻睇緊噬謊者，真係幾正

呢套我覺得好痴線，成個concept同構圖都令人不安
同作者仲有殺手阿一又係呢類好有風格，印象深刻

打左我套sket dance

gantz超爛尾

浦澤直樹 - MONSTER
GTO
金田一初版1-27期 (金城陽三郎)
slam dunk

如果out of 咁多位漫畫大神
我會揀一套。劍豪生死鬥

鍾意浪客行位師兄唔好錯過

到第三頁仲未有人提monster
下一套神作應該就係巨人

軍雞睇到開始有氣功就無睇到
最後點？

要完整都有好多?
無限之住人
寫寫畫畫
孤高的人
安達充系列
深海角男果個作者啲野
人魚之森

水上悟志

鋼鍊想當年囉獎㗎
但係之後一直去到結局成件事都可以通順真係好掂
有MOOD仲可以出下外傳而唔爛尾

死筆L死前一定係神作，可惜

定我記錯左？ 打完隻大怪物
要打個BB + 屈機魔物 果度先麻麻地

psycho pass 第一季 only

叮噹

變身

monster真係由頭睇到尾都係高潮

你地當玻璃面具死架?
作者唔滿意可以重畫呢樣已經夠神
現代仲有好多漫畫向佢致敬

松板老師個男朋友永遠既遺憾

氣功個部分其實係番外

殺手呀一真係完全mind fucked我
之後就睇咗好多獵奇漫畫

死亡筆記直至L死

第一次睇一套漫畫會被佢嘅氛圍震懾到
動畫漫畫都做得好好

火影世界第一公認㗎喇

但係估唔到連登竟然冇人提《潮與虎》

賭博默示錄

寄生獸係有潛質，咩元素都有，令人反思呢點 可以跨越到神作門檻
但作者就咁就完係有d可惜，世界觀明明可以繼續托展

捍衛聖域
睇完想周街打人

烏龍派出所，條友畫足幾十年無休刊

而家有啲出左名就郁啲射波

死亡筆記...太長
前邊好好睇
後邊真係好撚格硬黎+拖戲

睇返係垃圾，低能「推理」，L既「懷疑」同食緊夜神月根本係作者夾硬講，完全無道理

火影都係抄潮與虎

暗殺教室

個結局如果好似電影咁L寫死自己先然後逼月出黎可能成為到神作

和也篇痴撚線
開司抽一張牌 20篇
問司心理戰估對方抽乜 20篇
和也抽一張 又20篇
和也估開司抽乜 10篇
開牌 5篇
開司發現自己估錯+反思自己 20篇
和也恥笑 5篇

然後又loop抽牌
最痴撚線拖戲漫畫

玻璃面具都唔差
以前tvb 播
本來第一眼望到啲畫風唔似係我有興趣嗰類野
諗住睇10 分鐘就可以返埋位打機
點知睇落原來劇情幾緊湊仲冇咩悶場

東京喰種我都好鐘意 但個結局真係差啲

寓言殺手 Fable

鋼鍊一定有份

私心推黃金神威

鋼煉
手塚治虫系列
死亡筆記 (不過L死就當佢完 之後爛尾
Slam Dunk
衝鋒21
題外話犬夜叉宣佈出動畫續作 好驚佢搞爛高橋嘅漫畫

我都覺得L KO月先至係神作
畢竟死亡筆記太屈機
L都收皮仲講佢D MN咩

浦澤出品都神
Monster同Billy Bat冇得輸
鋼鍊唔神真係唔同意 重睇幾多次都唔覺悶
槍王黑澤同惡之華都正
黃金神威就睇佢點完 都有神作級數
JoJo就唔洗講 荒木老妖冇得輸

其實情節有好多都9黎
但又幾好睇,睇完控制唔到自己會繼續追
你問我好睇係邊我又答唔到
最缺點應該係成日開左個頭,當無左件事
BUG都有好多

20世紀少年又點睇

傀儡馬戲團真係神作
第一次睇漫畫睇到喊

唔覺唔覺睇到入哂神系列
果陣睇開王道野，本身都唔覺會鍾意呢啲題材

好正 追到停唔到

弱智下品,不知所云
中二到一個點

終於見到有
呢套可能係咁多位巴打心目中好普通嘅校園勵志漫
但係我心目中係神作
睇完後真係有好多感受同反思 個尾又收得好靚
我真係好鍾意呢套

排球少年

高橋手筆就算DUM波鐘都唔容易爛，佢加料通常都唔會抵觸主線
但係佢最尾話戈微番咗戰國同犬夜叉結婚喎，都唔知點加碼

其實手塚治蟲ge "火之鳥" 應該係稱得上神作
唔剩止係一套小品漫畫,仲包含左好多哲學思想
可惜係未畫完就過左身

稻中兵團

Bug多就人所共知
但人物描寫真係好正
西薩之死
傑洛之死
忘記唔到

漂流教室好高質 真心好睇

死亡筆記

西薩！！！！！！！！！！！！！！！！

日式麵包王爛尾 仲算唔算係神作

續作講犬夜叉同殺生丸嘅三個囡 所以好驚佢爛 話就話俾高橋負責人設...

仲記得中學個陣有個同學係海賊王迷，係咁踩9鋼鍊話唔知咩漫畫（個陣09 fa未動畫化）

咪就係多Bug都咁好睇先神
睇到上哂癮先正
仲要貢獻咗咁多meme出嚟

棋靈王
如果無爛尾嘅話

動畫個音樂一播
即刻流馬尿

潮與虎

究竟漫畫幾時先結局

FA真係連貫又無咩bug
戰力又唔會大爆發

一開始就講咗最勁係賢者之石
每一個角色都有佢地嘅故事 立場 技能

結局都解釋到
因為石都會用爛 並非永恆

係一套公認經典

死筆（一）真係燒腦嘅
好有追看性
睇完會諗如果真係有死亡筆記
呢個世界會變成點

HxH我覺得都算
因為個世界觀好大
亦都喺個世界觀上面講到好多人性（蟻篇）
權力鬥爭（選舉篇） 鬥智（兩大癲佬對戰）

火鳳燎原我都覺得係
一反傳統得嚟又好似有歷史根底
策略好新穎
我都宜家都仲記得
「黑暗兵法 公子獻頭」
心諗 咁都得

同好! 呢套變態得嚟無得輸

真心推

吓？？？三個囡？？
咁戈微咪變呀婆

好耐無睇漫畫，求LINK

如果Slam Dunk 係藍球神作, 我們的足球場算唔算係足球神作?

死亡筆記
進擊的巨人

食夢者

Hunter 其實好正

同意。
但幽遊爛尾，到仙水果到真係好撚柒鳩正

計埋動畫嘅話踢出我天地
腎仔首歌真係好撚正
一起bgm 毛管棟

幾時先肯完 已經好多年冇睇

封神演義

content farm介唔介意 佢翻譯埋
不過佢都係前幾日先宣佈
第二條link動畫官網

鋼鍊普通
咁樓豬眼中咩係神

啲人話漫畫一般 係動畫製作整得好先hit 第19集太屈機

HUNTER, 起碼到而家都冇邊一編係垃圾

晚安布布
炎拳
守護靈

鋼錬
噬謊者（睇到鬥獸場完，鐡塔要load好耐，睇到最後我先評）
巨人（睇到亞妮出返黎就停左，維持觀望）

醫龍
魔偶馬戲團

Evangelion

少年犯之七人

龍珠

火之鳥，風之谷

垃圾

動畫就好睇
漫畫睇到好辛苦

孤高之人一定係
噬謊者

正有咩用
叫個孫燒比我睇咩

第七套反派 Ringo Roadagain 真係型到射

甲賀
伊藤潤二 好多都好正
統夢
寄生獸
稻中
殺手亞一

棋靈王好啲 起碼啲棋局學到野
btw 鮑姐

所以後尾唔出動漫
中層管理 同 一日出行錄都幾正
開司變左仆街

甲賀忍法帖

頭D

刀劍第一

四葉遊戲

人魚之森

日式麵包王雖然最後整到攞諾貝爾獎
但係到摩納哥盃都係好好睇

寄生獸
Monster

沙羅沙（暴露年紀系列）

唔駛吹到鋼錬咁誇
當年佢有個 project 爛尾

佢想 漫畫 同 動畫 一齊完
點知 動畫 最後都係多 3集時間先完
嗰 3集 快到好似睇咗 10集咁
完全吸收唔到

玩沼澤機已經拖到痴咗線
已經唔計佢條橋係要幾大工程 再加幾多運氣先可能行得通

JoJo係有種味道
要數佢plot holes都唔少
同埋有種衝動想令更加多人睇
我自己本身都係因為有個fd係咁叫我睇
而家到我係咁叫人睇
真係唔知點解會咁特別
可能係因為重memes?

浪客劍心追憶篇算唔算

鋼鍊fa個世界觀同價值觀都好完整

鬼滅之刃
刀劍神域

呢個真係正

偷窺孔 唔知有冇人睇過

從呢個post出現得最多嘅鋼鍊FA就知佢一定有份

多啦a夢

sket dance 睇左第一卷覺得好悶
太多對白 冇乜心機睇
不過畫風的確好

曲線

校園版銀魂

pop team epic

Berserk 烙印勇士 by 三浦建太朗

識野

鋼練

鋼之鍊金術師
刀劍神域

果陣睇到爆炸頭同條女一齊咗果度，我同主角一樣灰撚咗

GTO

七大罪
當代獨裁者嘅 至愛

幽默

邊度好睇
條故事線廢到仆街
世界觀又唔掂
人物設定又唔係好鮮明
唯一優點係戰鬥畫風好華麗
齋睇戰鬥係幾爽
其他都唔合格

老夫子

Gantz話俾你知人類係幾咁偽善

鐵拳浪子
浪客行
海賊王

港版漫畫斷左冇最後幾期

其實爆漫都暗示左啦，跟本死亡筆記最好就係月同L鬥到最後就要完。

海賊同獵人一啲都唔失禮囉

爛尾之刃
死神級數

垃圾比人吹捧

多啦A夢

其實咩叫神作？好到一個階段之後你真係可以清晰分出兩部佳作整體高低咩？個啲成日口邊提神作嘅人我好懷疑佢地究竟睇過幾多部作品

Overrated，好睇但未到神作

巨人唔爛尾絕對係神作，另外鋼鍊都唔算神作嘅話咩先算係

男兒當入樽

IS
死筆
鋼練
寄生獸
賭博默示錄

madhouse出品 必屬佳品

補埋巨人

中國篇之後mma篇作畫田中亞希夫同原作橋本以藏反左面，打完官司之後田中亞希夫自己做哂
劇情完全不知所謂，最慘連作畫都嚴重崩壞，成嶋亮畫到變左鬥雞眼
結局只能講無人有好下場，不論好人壞人

細個好鍾意睇

月刊少女野崎君，雖然唔係傳統定義嘅神作，但係真係好好睇

投20世界少年，甲賀忍法帖，消防員的故事一票

甲賀正到

竟然冇人講命運石之門

數碼暴龍1

GANTZ
槍王黑澤

同意

樓豬觀點:普通外星人入侵漫畫

屌又係呢d一人一套xxx類嘅post
個個成日都抵唔住頸入嚟sell野
醒下啦, 你地回覆完冇人睇架...

漫畫先係真神作，見到d角色會由有線電話轉到用

魂環
Akira
I’s

仲未有人講美少女戰士

柯南

無病毒就OK啦，thx

真正完得靚既，得兩本

Slam Dunk
I”s

IS正撚到

MW
火之鳥

One Outs
噬謊者
火鳳燎原

棋靈王

有冇邊套少年向戀愛或者有感情線既漫畫係神作好睇架

我又唔覺得鋼鍊係咩唯一神作
鋼鍊主要都係一套動作劇
同一般少就話冇咩比得上
但同炎拳果啲心理劇係橙同蘋果比

點解冇一拳超人??
無論畫功定分鏡都做得幾好
村田依加癲到重畫番之前十幾話既劇情

誠如神之所說

好多人話爛尾但我覺得真係好好睇，翻睇左53次以上

最多覺得好睇 睇過咁多套漫畫都冇乜覺得有邊套真係可稱為神作

後面識晒啲人之後就好好玩㗎啦 to love一開始都悶啦

糖糖比野狗咬死個幕我哩世都記得

進擊的巨人

致不滅的你

入黎睇人講魂環

中國篇...你當平行世界啦 玩到發勁吹大咗
然後MMA篇當冇發生過, 緊接打完菅原之後
不過仍然好鍾意呢套嘢

手塚治虫
伊滕潤二

尋找身體

伊藤潤二系列

我自己覺得係神作大家唔覺係:

大劍
開頭到中段好睇到癲

彌留之國的愛麗斯
連啲外篇都追哂

魔法少女 of the end / site
兩套漫畫=一個universe

在地獄邊緣吶喊
典型prison break 橋段但又好好睇

點解 我未睇過 好奇想問下套野好唔好睇

鋼鍊唔使諗 係愛德華道真理之門見到生命之樹就知咩事

點睇都係龍珠 幽遊白書

講緊漫畫喎

睙眼煞星

孔雀王

哥布拉

植木的法則算唔算？仲有飛輪少年（前期）後期都唔知講乜鳩

仲有遊戲王

抄悪魔人，悪魔人先係神。

選緊爛尾TOP 10?

呢點可以睇得出L唔夠月聰明
只可以靠唔合理既懷疑
順便講埋d人話筆記係外掛
L又何嘗唔係一身外掛（無限金錢、隨意動用fbi、隨意控制媒體、全世界監獄情報網、盜賊手下...）
月唯一外掛係遇到fbi老婆
彌海砂絕對係負累
L最柒係自爆見月（唔見月根本立於不敗之地，慢慢磨都得）

異獸魔都
擅長捉弄人的高木同學
輝夜姬想讓人告白

腰斬都完得咁完美，井上雄彥真係巨匠

家有女友
GE Good Ending

同類漫畫我覺得彌留之國的愛麗絲最好睇

獵人以小說嚟講真係神作

成日都驚讀者睇唔明，專登出幾幅插圖畀我哋睇

依套我睇左好幾次
白痴得黎幾好笑
到最尾 見到佢地一個一個畢業
眼鏡佬終於放低部電腦 開聲講野
忍唔住喊左出黎

頭兩套
大劍個畫風應該第一集就勸退咗大半人
愛麗絲係生存遊戲theme裏面我覺得最好睇既一套

最多咪叫冇咁好睇，邊到算爛

第一季真心正，有驚喜，諗深一層幾似現實社會。之後季季換主角唔知想點

睇左咁多頁 有人講古惑仔未

家教好睇。可惜後面唔做動漫。有好多設定可以再交代啊

緊係如月群真老師既作品啦

分部覆亡完之前都係真心神作
之後應該唔同左編劇，垃圾到

死神睇撚到後面全知全能睇到眼都突埋 不了

只有火之鳥稱得上公認神作

畫得好靚，畫功

鋼煉

新暗行御史

睇上面巴打講先知港版斷尾
sket dance得閒就會攞出嚟煲下
主角d故事睇幾多次都會喊
平時日常果d又幾輕鬆搞笑
係後面有3個新人想繼承sket團嘅有d無聊
其他都好好睇

作者另套叫彼方的阿斯特拉都好正

好撚正

風之谷

浪客劍心

劇情好夾硬
搵戲來做

古惑仔by

你會唔會搞亂晒個前因後果呢

Cowboy Bebop

點講都係大作嚟嘅，係好睇一啲都唔失禮，但未叫做神作囉

冇錯 鋼鍊同巨人過人之處在於兩者都有出色既劇本 基本上係開始畫既時候已經構想好個世界觀同埋結局 依樣同長篇王道漫畫唔同 劇情發展合理 又收到伏筆 仲唔會有後期戰力膨脹問題

tower of god

如果人生係由大量決擇所組成
咁火之鳥所表達嘅就係 路口永遠要行左邊
當你有十個路口 十個之後再十個
你都要行左邊 世世代代都要行左邊
宿命論到極點
人性得黎黎去去都係最空泛嘅暴淚
主角嘅爭扎 都係用黎襯托暴淚
好似冇其他性格咁 但套路都係果幾味
作者嘅背景係經歷二戰的日本人O者
洗唔洗咁強行悲觀丫

老實講 我慧眼低 睇唔到有"好多"哲學思想
陳腔濫調 強行說教
哲學嘅理性近乎零 又冇批判精神
又輪迴 又永生 會唔會似佛學多過哲學丫??

火之鳥係神作 真係不敢苟同

原本好似話係想比夜神月做新世界嘅神，但係好似無咁正面先寫死L再寫死夜神月

不過講真L一開波咁快由全球鎖到落東京，都搵唔到料捉佢真係老貓燒鬚

寄生獸可惜在太短
利申重睇左5次以上

零之使魔 唔知仲有冇人識
唔計佢賣肉嘅話，我覺得都算係佳作
世界觀幾好，故事都吸引，但太賣肉

同刀劍一樣，刀劍係妖精之舞就應該完，依家好似死唔斷氣咁

大劍真係好好睇
D劇情環環相扣 一開始追就停唔到

係富奸先諗到

其中一個好係因為佢肯完
而主推既親情價值因為喺廣大市場唔夠引人入勝所以不被青睞
有jojo影子既神作

Lm

馳風！競艇王猴子轉

IS
純情房東俏房客
下北澤

犬夜叉
寄生獸

One punch man
Hunter

個intro正到不得了

真係可以上到神作真係得鋼煉
死亡筆記如果佢用真人電影嘅結局我相信都會成為神作
但佢衰在L死左之後仲要出MN 將月嘅智商降到變小學雞咁
加旋都係衰在個尾

異獸魔都

死神都算神作，我諗八成漫畫都可以叫神作

宇宙兄弟

來自深淵

爆漫
暗殺教室

呢兩部都係一條主線落到尾，唔會夾硬塞支線劇情入去

兩套都好正

糞作先係對佢嘅最大讚賞

邊到有爛尾

個結局一早就定好左，係抄世紀之決戰名人對吳清源

衝鋒21

神龍刺青

電影少女？
定 lS?

烙印勇士

有冇推介

蠟筆小新

我都係咁話

真，睇完蟻王就無睇，你老味好似啊伯柯尿滴滴仔咁

唔知魯魯修算唔算

ricky and morty正d

消防員的故事
我們的足球場
武神

寄生獸醫鈴音

棋靈王 雖然結局俾韓仔搞到趕埋尾 又熱血又感動 冇唸過捉圍棋都可以咁好睇咁熱血

利申 喊到仆街

青之蘆葦

real 果種張力係好誇張 可惜應該唔會有完嘅一日

😂

中段開始已經係「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊」

睇完結局直頭覺得成為人生一個遺憾

海盜戰記

海虎三部曲都好正

Hunter

Huter係肯定首選

利申（30年睇漫畫經驗😎）

bakuman

電影版真係改得好好

只有我不存在的街道

暗黑大陸篇我當佢第二部 已經唔期望佢會再出
其實選舉篇完幾好 因為小岡都達成咗目標 搵到老豆
暗黑大陸篇開始小岡已經唔係主角

軍雞

斬！赤紅之瞳

一氣呵成，睇完會回味既

寄生獸

其實呢套浸畫比較似電影小說

福本最神係天和通 守夜篇 赤木一個打10個

唔拖戲

有冇睇過彌留之國的愛麗絲？

彌留之國的愛麗絲：應該係生存類漫畫的頂點之一

Tolove

好黑暗。。。

多拉A夢

最神肯定係 炎拳
我智力有限
睇完唔知自己睇緊咩

校園默示錄 喪屍題材黎講我覺得刻畫得最好
熱血 槍械 災難 人性 睇到我好投入
可惜作者死左 知道呢個消息真係好傷心
唉 如果有人幫佢繼續創作就好了

魔法戰爭

都無咩公認既神作
淨係得自己鍾意既作品

伊藤潤二
火之鳥
魂環
金田一
稻中兵團

畫工only
故事。。。
佢之上有好多人

有変身

変身之上
少女M
星爆氣流產
測幅射，Hiace 浪漫旅

00後未睇過正常

粉俠傳
以垃圾黎講都算係神一般既垃圾

好甜

楳圖一雄 漂流教室

約定的夢幻島

等烙印

人間失格係古屋兔丸 定 伊藤潤二先
兩套 都好睇 值得睇

最尾

呢套正呀

Ching 識貨。呢套知名度不高，但知正。人物刻畫細膩

識野！

Level e

叮噹(多啦A夢)
應該算係神作。神到幾多歲咩人都識。

龍珠
幾十年都仲出緊產品同game...仲要有銷量喎。

足球小將/入樽
令到不少人去踢波同打波。

鋼鍊
完整世界觀, 有頭有尾唔拖劇情。

係撚腰斬

有幾多人真係信農場文
真係幻想係比韓國逼害下話

蘿球社

之前有post拎自殺島同佢比較，心諗簡直係侮辱
另有一套小眾我覺得好睇嘅，叫炎拳。

男兒當入樽竟然無人講

個作者cls不過係幾好睇，
個人主觀未夠稱為神作但係絕對係佳作

呢套得朋友遊戲可以一戰

統夢

第一套好正

第二套膠左

識貨

其實我覺得動畫真係唔差
人地仲特登搵GAINAX嚟整算係咁
利申睇完動畫再睇漫畫

健全機鬥士

監獄校園

其實無咩人講：狼的紋章
小說同漫畫都好好睇但係未必個個都啱。
故事太虐心了。

唔係改，係作者真正想寫既結局黎

Alcoholxxxxxxxic

唔識串

狼少年今天也在說謊
鈴木同學

醫龍

烏龍派出所

大劍

棋魂個故仔咁完整都叫爛尾

GANTZ 逃離伊甸園 漂流教室 妖精的旋律

鋼煉都話普通唔駛同樓主討論了

係咪Jump出版？
巨人happy ending的話。。。變鬼滅

火鳳燎原

屌你老母 上面竟然有人話鬼滅
你唔好話老夫子？

噬謊者
二十世紀少年

當之無愧

好似掉轉 編輯想逼井上畫落去 佢唔肯就直接畫大結局

惡魔人

認同 打咩都有武鬥大會 競技場

爛尾

殺手阿一好痴線

最後

家教後尾變pokemon 初初好好睇

七大罪

冇人講城市獵人?畫功靚爆，成個故事編排又正，越尾越有高潮，又冇爛尾

魔法小神童加旋

暗殺教室
睇完又睇 結構完整

昨日的美食
大奧

係撚腰斬
運動漫畫唔肯完嘅由神作變佳作
衝鋒21 我由05年開始追
打完全國大賽咪幾好，畫蛇添足

妖旋

全部生完個女出嚟又唔照顧
好奇怪呀 好驚會破壞犬夜叉

古拿比加消失左十年 宜家到小岡休息返十年

roundabout

<死亡筆記>
早期嘅 <約定的夢幻島>
好冷門嘅<魂環>
<魔奇少年>

衝鋒21都唔知做乜鳩
最後搞到勁膠

睇過動畫 未睇過漫畫

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好無

乜撚野叫燒腦
仲要咁撚多正皮

但係我好鍾意多惠

井上雄彥同jump鬧翻所以中途完呀嘛，咩野jump迫佢畫落去，都唔係果回事

世界賽就真係編輯迫佢畫先畫 但slam dunk係因為井上同jump鬧翻所以唔撚畫，中途完咪即係腰斬

係... 好多伏筆未填

森重寬都未出場

九連黑
屌 富奸復刊未呀

魂環

Hunter 幾時尻畫拖戲
個作者唯一罪名就係唔交貨

好多都有好有壞，同埋好主觀

要我揀我會揀Hunter ，蟻篇畫得勁求其但偏偏內容最好睇

愛情漫就草莓同輝夜，永恆不衰

鳩畫係咪指比佢老婆代筆？

蟻篇的確畫到好似草稿咁

如果你講草稿咁的確係
但以內容質素黎講 唔應該同其他兩套齊名

鋼鍊>>>>>>>>>>>>all

地球防衛少年
棋靈王
加旋
最終進化少年
水上志悟 whole set
藤田和日郎 whole set
高爾夫物語, 可惜腰斬，前面真係唔錯, 好過七大罪多多聲

櫻蘭高校男公關部
會長是女僕大人
☝️呢兩套嗰時覺得好正，衣加睇返又覺得有啲蠢但係都ok

棒球大聯盟

同意，我上面都講左，蟻篇畫得勁求其，但內容真係世界第一

唔係咁點顯得L係天才

火之鳥，雖然我覺得佢畫功

高爾夫物語超好睇 嗰陣仲會租漫畫 見咁樣完真係o咗
七大罪 商業上成功但我覺得唔好睇

鋼鍊係好少有無bug又每個情節接合得好合理既作品

有無人記得有一本係講班少年同佢地同學去左個島 零幾年個時仲有動畫 好記得有幕係佢地起好左樹屋 有圍東 曬緊魚 但有隻類似大蜥蜴黎食d魚

唔該哂

我的英雄學院

有更新再講

加旋真係熱血王道嚟講我覺得最好睇
但好少見人講
佢無論打鬥熱血搞笑感動位都做到100%
每次睇甘草米玩膠再發憤都好感動
係題材上無鋼鍊咁意義深遠先令人覺得輸咗個神作頭銜
咁鋼鍊都係真係無得挑剔

其實L死咗之後
最尾講點樣捉夜神月
個位真係太多bug
我到而家都諗唔明最尾喺嗰條友冇寫夜神月個名
咁點證明佢唔係美軍派黎嘅間諜

同埋我唔明點解瀰海沙嗰隻死神
可以殺咗L同埋佢個管家
如果可以殺多過一個人嘅話
咁點解佢唔殺埋夜神月
佢一早知道夜神月嘅陰謀係乜

櫻蘭同會長都幾好笑
神作就相信唔會係

仲唔撚係多拉a夢長青woo

成日係呢啲神作post 都被人遺忘

真正結局：電影版

我有生之年都唔知完唔完到

Hellsing

去吧 稻中兵團

第一段 唔係好記得 答你唔到
第二段 因為彌海砂冇左夜神月，必定會自殺，雷姆鍾意彌海砂唔會想佢死，夜神月就係睇穿呢點

淨講最尾果場
夜神月靠晒魅上，已經唔係夜神月
唔教魅上摵紙出黎備用已經on9
Fbi條友一晚抄晒成本筆記+模仿字跡，咁都得 痴線
而魅上係會check筆記都發現唔到
特登寫死夜神都寫好d啦

根本鋼鍊fa已經係第一神作
經歷咗香港呢一年更加會覺得鋼鍊
係一套真係反映到真實世界嘅作品

其實本身刀劍神域3都幾神，幾好睇
3上仲要係講曬香港
每個ai都有一隻眼，係佢嘅禁忌
佢要打破禁忌，嗰隻眼就會爆，而令到嗰隻眼爆已經好困難
就好似我哋每個香港人與生俱來都係冇案底， 有案底就會影響我哋前途，但係其實有啲嘢係為咗公義，為民主自由去爭取，呢樣嘢理論上應該係啱，呢啲自由係與生俱來唔應該畀人剝奪
就好似刀劍神域3入面，佢只係想保護佢身邊嘅嘢，但係個世界偏偏覺得佢係錯，就奪去咗佢嘅眼睛

明明以前好多人講加旋

問題係就算魅上畀人捉到咁點
根本冇人可以證明魅上唔係美軍派嚟嘅臥底
魅上嗰條友
日本嗰邊根本都冇佢資料，淨係美國嗰邊單方面9up
根本冇可能說服曬日本嗰邊 最尾仲話係松田開槍殺夜神月
成套貨櫃戲最尾嗰句係最啱，松田，你個腦裝屎架

x2

電影完得比較好我覺得
L死然後傳承俾徒弟報仇係幾有戲劇性
但冇橋冇得夾硬黎

後期個性格描寫

睇番係冇解釋
下一頁，日本班友點解信N
係因為上一頁，夜神喺魅上倒數40秒，以為殺到美日兩邊既時候，講左句 「尼亞 我贏了」
所以係夜神on9，咁既錯都犯
原本真係有得死拗過去話魅上係N派黎
還掂魅上冇見過夜神，好難挫得入
夜神收監果陣再用紙碎寫魅上自殺，屈美軍班友迫死自己
再寫埋N用唔會被人搵到既方法自殺
夜神再靠把口撚下日本班友，根本冇得輸

但係死亡筆記係可以操縱嗰個人死前嘅行為
而嗰陣時尼亞已經承認咗
佢手中係有死亡筆記
咁如果係佢用死亡筆記
控制夜神月嘅死前行為咁咪解釋曬所有嘢囉

死亡筆記可以控制人死前嘅行為
呢一點日本方面都知

力石徹死日本班fans仲開追悼會，靈堂擺埋力石徹張漫畫大頭肖像。

我覺得係冇咩神作
係得 好到多年後都有人講嘅經典

如果日本班友事後睇番既話，你呢個point係有道理
但夜神必須死
而當時夜神仲諗緊點翻盤
所以如果夜神話係N控制自己既行為
咁夜神一定要死先證明到

全職獵人一日唔完一日都仲係神枱

其實已經見到神作既年齡愈推愈前，例如係刀劍，加旋個類，如果可以計埋動畫 我俾多少少冷門同舊小小 無咁多人識既作品啦

1. 曾田正人系列 （消防員的故事，舞吧昂，極速方程式）

2. 富士鷹/藤田和日郎系列 （潮與虎，魔偶馬戲團）

3. 勇者王，好難得勇者系列構成個故事真係有諗過嫁，最近仲出緊小說

4. 交響詩篇（無印）

之前62萬日本人票選 構成自己漫畫
加旋都上左榜 好似30幾名
好多人都覺得冇將佢成本漫畫拍做動畫係遺憾

喜羊羊

交響詩篇真係無敵唯一主動走去睇嘅機戰

伊甸園個尾差撚到 唔係話要happy end 先叫好 但呢啲ending 最撚憎

大家有冇 angel heart 城市獵人 呢種漫畫既畫風推介

呢個漫畫家正
ching 有冇類似畫風既漫畫推介？

依家先知
咁點解一開始唔咁寫
比編輯屈到要拖多一倍劇情？

Jojo鬥智

隻九尾丫嘛

對我嚟講神作唔一定要完美
呢兩套作為大長篇連載嘅王道漫畫
顧慮（商業考量）更多
世界觀亦更宏大
佢哋都有一啲其他作品（包括鋼鍊）拍馬比唔上嘅地方

比如海賊王世界觀 三方政治角力 映射現實嘅人權同自由價值問題 加埋啲細膩伏筆串聯起成千集嘅故事
其實尾機到一個點

係啊，L死後就好夾硬

老實講個作者根本冇乜料

變身

另類神作

魂環結局有少少難明 但過程啲故事

鋼煉都只係佳作咁仲有咩好講

射後不理
所以好驚整爛本身都算上咗神枱嘅犬夜叉

係我心目中神作，估唔到有人識

竟然有同好

都算係

呢度成串都係爛尾爛到可以稱神

GANTZ作者畫功一路畫一路進步

龍珠其實幾悶
死完又無限復活

劇情越後面越發現冇內容

其實好個人

痴撚線
邊撚到有抄

二呢耶叉

所以我幾反感嗰啲話乜得鋼鍊算神作嘅撚屌

屌你我都好鍾意鋼鍊
但唔使踩其他嚟捧佢嘅

同hunter一樣
要等個孫燒俾我

個人覺得神作
Akira
JOJO
寄生獸
Death Note
City Hunter
Hunter X Hunter (由其蟻王篇)
Cowboy Bepop
鋼煉
攻殻機動隊
叛逆的魯魯修
部分高達 (唔係講笑入面好多對白要大個先明 細個係淨睇打交)

重有啲叫係印象深刻嘅
死神 (去到藍染篇)
龍珠 (比達自爆 / 悟空tp)
火影 (中規中矩啦
海賊王頂上
東京喰種
死亡遊行
浪客劍心
妖尾
火星異種

好多好多

你要諗返【時代感】
90年代漫畫故事未完善
大故事方向係老土
不過佢當年個 超級撒亞人 概念
係震撼全城

魔王，欲鬼

Violence Jack
聽講你男朋友係親中
食屎啦 聖飢魔
唔住新世界咪住麗晶囉

銀魂

反王道運動漫畫
渡久地

富...

鋼練Fa

巨人喺少年漫畫入面處理戰爭，軍國主義，民族主義，種族清洗嘅問題，仲寫得有紋有路，有主題，冇離題之餘，仲要有娛樂性同gimmick，人物情節亦都好好，每個情節嘅出現係嚟自人物理念嘅激烈衝突！！未完我覺得佢已經半隻腳上咗神台

出賣年齡系列 呢三套係我小學睇 真係好難超越

嘉旋，聲之形，新暗行御史（爛尾前）

孫文的野望

黃金神威 JoJo

近排翻睇，船出海後，有啲走火入魔，明講想講家族仇殺，但啲能力解釋over左，故仔推進變得好慢

留名

老老實實，有冇解釋
果陣買左，但睇完好似明啲唔明啲

鎗夢
哥普拉
生化禁區

利伸 cyber punk / steam punk 類型向

one piece係少數寫到D朋友真係好似屋企人咁既王道漫
妖尾想學都學唔似
但宜家草帽一伙真係好悶, 幾耐冇俾過驚喜讀者
山治年諗住終於有關於佢地既矛盾, 而唔係一直幫人搞革命
但都係重覆返之前用過既橋段
宜家都係等佢收返D伏線, 等佢講青雞同黑鬍都唔知仲要等幾多年

yes 一開始覺得佢咁樣衰嘅
但比佢感動左
幾驚玄野同麗佳一齊
（雖則麗佳後來複製左多個玄野）

漫畫差咁啲，唔夠動畫嚟

大家點睇惡之華呢種漫畫？

兩年後d劇情俾我感覺係咁樣
因為最尾路飛要解放奴隸, 所以就講魚人島
因為路飛要建立一支船隊, 同撼動七武海既制度, 所以就要打明哥
但兩個故本身係唔好睇
尾田有好多勢力要講, 將d橋分散哂係唔同既篇章,
人物變左陪襯, 所以點解草帽一伙咁煩
佢想應該可以明哥同big mom group埋同一篇,

個IDEA勁似WO

應該就嚟開始緊湊
好似話五年內完

想知當年d人追動畫會唔會𠝹凳
拖撚到

邊到似求解釋

Angle beat都無人講

大家唔知對方係咪鬼

正！

touch

尾田咁撚大壓力都唔知頂唔頂得順

我們的足球場

點解冇人講fate stay night?

one outs , 重睇左n 次

slam dunk

其實乜嘢叫神作？
高銷量？
讀者廣？
多週邊？
帶來巨大經濟價值？
破舊立新？
感動人心？
改變人的思維及價值觀？
歷久不衰？

人地topic講漫畫，你就講動畫
咁你而家明點解你吸收唔到未
R存在感都貼題少少啦大佬
同埋就算動畫都係上神枱架
人地myanimelist萬年第一，你d小數派唔gur ge咪搵個一百萬人規模o既評分做低佢law，有說服力過你地d盲反論點架。

最後有少少趕收工feel

可以齊晒
越多越似神作

岩岩分析完 得鬼滅之刃公認稱得上神作

破舊立新算不上，歷久不衰還說不定。

獨臂對盲眼，普通人眼中一場荒謬的對決，背後的恩怨情仇

鋼鍊係普通魔法漫你都講得出

生化禁區識野
可以睇埋作者嘅其他作品

掛住打彈珠
但唔明咁多年都無人講明明基路亞成個家族個個都識得用念（唔計個肥宅二哥同個細妹亞路加），淨係個細佬都勁過佢，細過佢又識用念而且仲要入到旅團，勁到咁講話基路亞最有用潛質，唔知無人發覺定點

動畫都係補完左幽助打黃泉，之後都係直接skip，漫畫真係屌佢老母

ARIA

雖則我係HXH死忠
但不得不說念能力個設定前中後期明顯係有分別

浪客劍心
GTO
金田一

畫女既話
飛輪少年

文字使同好睇到呢 球磨川有啲睇唔明 作者智力都有返咁上下

好睇

三個新人一開始想劫左個學會 笑死

因為Fate stay night係遊戲

咩事

我知動畫係唔差，但黑神其實好多方面都係用漫畫會表達得好d

咁岩留意到你個reply又咁岩手賤serch左套晚安布布睇
一睇就忍唔撚住由頭睇到落尾
仆街個種沉重到令人作嘔嘅鬱悶到睇完之後都仲好似冤鬼咁纏住我
就算最後叫做唔係bad end，但後面愛子個故事實在太震撼

認真求各位巴打提供啲開心啲嘅漫畫做解藥等小弟舒緩下

哂我時間，除左獵奇其他位都平平無奇

有度覺得好慘嘅有個拳手被亮整盲咗，然後隔咗一段時間再遇到佢，好似係被人當做動物咁鬥獸？

我就係睇到有氣功就覺得好無癮然後唔睇，否則其實都會想睇吓個角色點成長。係唔知個結局最後差唔差

勁好睇喎

冇追開 想問有冇同ylab其他作品有關嘅線索

好似見過淑姫 有冇其他超弦宇宙主線

咁多年前已經講完哂啦

最記得個陣綁架個女明星練完功就老強佢好痴線

鐵血的孤兒好正喎冇人講

試下睇 冇論畫功 故事都係一等一

Pani Poni

屌你啦

好似最近完左架啦

你睇埋星爆氣流產 測幅射個作者d 作品先啦
変身 入門only

路過
兩本都有睇
惡魔人都係講 宿主 人類外表
有好既惡魔 主角。重打鬥
寄生獸 有訊息想帶出黎
兩本極似

講智鬥漫畫有沒睇過噬謊者

沖繩奴隸島

呢套堅正

又8年冇更新啦 個作者肯做野未

其實台主我係打錯post , 我本人都好中意 鋼煉

其實樓主我post錯 ， 我想回覆人地個ｐｏｓｔ 點知按錯，我自己都好中意鋼煉

係，果度阿亮出手救左佢，可惜都係死
最後仲幫佢火化，劇情一路發展係想幫阿亮洗白
發現佢搵返個妹之後已經變左好多，再無周圍搞事強姦人可惜你唔搞人，人地都會搞你

其實樓主我係ｐｏｓｔ錯左 ， 我本身係好中意鋼鍊 ， 我本來想問佢你覺得咩係神， 點知道大家都同我一樣見到佢個留言都咁有意見。對不起，令都大家都心痛了

以前睇到呢套漫畫真係好深刻，用反派做主角真係好正
可惜原作中途反左面，加上打完官司之後作畫唔知做乜春直線下降
如果唔係軍雞一定係經典中既經典

其實中國篇係ok既，劇情帶出阿亮都有人性，唔係完全邪惡
最後結局只能說係可悲，阿亮以前做既事注定佢唔會得到幸福同救贖

個結局好爛
東馬 同 嗰兩兄弟多鳩餘

個人幾鐘意學藝篇

亮 用盡全力都唔夠
齊天大聖打
最後只係打爛佢面罩 自殺死
可惜咗功夫女

其次菅原篇
喺廟入面 一正一邪
互相以殺死對方為目標

烙印又係深刻象

尤其係黑犬
呢個變態到屌老母

姦完啲女 再屠村
搵啲木條插起條囡 做武器

多年以後 都唔敢睇返嗰段劇情

我都覺

最爛係菅原醒返變左廢人，話佢努力鍛煉，但又無左下文，啫係成世廢左
用兩兄弟做最後boss真係垃圾到癲，應該用好返既菅原做boss對洗白左既成嶋
宿敵對決有哂首尾呼應
睇得出田中亞希夫打完官司之後已經無心畫，無左編劇劇情爛都算，連作畫都崩壞到癲
睇返mma篇巴西仔對面具男之前畫功仲係頂級，打完官司之後直線下降
真係好可惜

我諗佢都無打算再畫

稻中乒團

最尾果篇其實都唔係太差 最尾d同伴逐個同加旋講聽日見 馬岡講佢自己個故事 同埋個個出曬黎幫加旋 我男人老狗都睇撚到眼濕濕同埋古利亞其實好撚霸氣

漫畫開初鋪排既劇情，結尾全部可以呼應番，根本由一開始成套漫畫點發展已經喺佢個腦入面，而唔係邊作邊諗。
例如流川開始信任隊友，三川由悔恨走出，連安西教練都好令人感動。
除左出個森重寬但冇對賽過之外，真係冇乜其他盲點，

寄生獸 潮與虎

寓言殺手有冇睇過
電鋸人有開心有唔開心位, 但癲癲喪喪冇咁嚴肅同鬱悶

頭幾偏就好睇，個尾垃圾

編*

Yes
入樽係我心目中係完美神作

SD唔是漫畫咁簡單，佢係啟發人嘅人生體驗，係智慧之書

爛尾爛到仆佢個街

我唔明點解作者可以係漫畫裡面設計得啲角色咁幽默

電鋸人本來追緊
寓言殺手未睇過試下先，多謝巴打

鋼鍊都唔算？？？咁EVA呢？

slam dunk
一拳超人
約定的夢幻島

全部喺viu都有播過動畫版

地球防衛少年無人識？

心目中得鋼鍊係神作

不過有其他都有幾好既世界觀同起承轉合 純粹冇鋼鍊咁震撼
有冇人聽過獸王星？

海虎
真是他媽的好看呀！
hey Young Man there's no need to feel down...I say young man...YMCA🎶🎶🎶
每次聽到YMCA都諗起基頭四

漫畫同作者好始反左面

刃牙
古惑仔（八壯士之前)
賭博默示錄
野狼與瑪利
火鳳
浪客行
劍豪生死鬥

其實仲有好多,但突然間咁講又諗唔到

就憑你講嘅第一句 都可以斷定你係一個冇資格睇漫畫嘅人

火影